路軌鐵橋沖毀 多地雨量破紀錄 釀2死22人失蹤

日本南部受到前所未前的暴雨侵襲，九州地區受到重創，洪水將民居沖走，汽車翻覆，破壞道路農田，至少2人死亡22人失蹤，40萬人疏散。當局派出自衛隊員到災區救援。

連接大分縣大分市及福岡縣久留米市的JR久大本線，位於日田市一條河流上的鐵橋被洪水沖毀，久大本線服務全線暫停，暫時未知何時恢復正常。

福岡部份地區9小時內下了774毫米雨量，是往年7月份雨量的2.2倍。福岡縣朝倉市是其中一個災情最嚴重的城市，市內街道被洪水淹沒，官員表示：「至今我們聽到約6至7人失蹤，包括一名被人目睹遭洪水沖走的小童。」他續道：「我們也收到房屋被洪水沖走、山泥傾瀉堵塞道路的報告。」

大分縣有地區因土石崩落，對外交通中斷，當局正研究如何救援。福岡縣災區隨處可見被水流沖毀的民宅，翻覆的小貨車，原本的道路已被土石覆蓋，加上水流已變成小河。有市民透過Twitter求救說：「請幫助我們！我們周圍大部份房屋被洪水沖走，我們7個人被困一間工廠的二樓。」有民眾向日本傳媒表示，見到大樹撞破民居的牆壁，也有男孩說無法跟朋友聯絡到，「我真的很擔心」。

大分縣有山泥傾瀉堵塞河流，洪水累積水位開始上升，當局呼籲身處河流下游的人緊急疏散。

氣象廳官員表示：「我們面對的是前所未見的暴雨，這是異於尋常的情況，嚴重的危機迫近了。」有90歲被困的婆婆被自衛隊員救出後說，從未見過這麼大的雨勢，「做夢也沒想到會變成這樣」。

當局派出7,500名警察、救援人員及自衞隊成員到災區拯救，另有40架直升機準備就緒，等天氣情況許可後就出動搜索。

睇新聞見到好撚誇張